{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Inicio \u201cLa pureza no se puede perder nunca cuando uno la lleva dentro de verdad\u201d Camar\u00f3n de la Isla","title":"Inicio"},{"location":"#inicio","text":"\u201cLa pureza no se puede perder nunca cuando uno la lleva dentro de verdad\u201d Camar\u00f3n de la Isla","title":"Inicio"},{"location":"blog/","text":"Blog Los caf\u00e9s cantantes - 18/03/2024 Los caf\u00e9s cantantes eran unos locales que estaban de moda a mediados del siglo XIX en Espa\u00f1a donde la gente que iba de noche beb\u00eda y ve\u00eda espect\u00e1culos musicales . Aqu\u00ed en Andaluc\u00eda aprovechamos la gran afluencia de visitantes por estos locales en esta \u00e9poca para empezar a profesionalizar el Flamenco . Silverio Franconetti abri\u00f3 en Sevilla el primer caf\u00e9 cantante flamenco alrededor del 1880, donde comenz\u00f3 a crearse la figura del cantaor profesional que consigui\u00f3 dejar de estar en segundo plano. En algunos cantes como en las malague\u00f1as o las grana\u00ednas se separaron del baile para cantarse en un comp\u00e1s libre que permite que el cantaor se luzca al m\u00e1ximo. El Flamenco tuvo mucho \u00e9xito en estos caf\u00e9s y la gente sigui\u00f3 interes\u00e1ndose por \u00e9l, lo que hizo que se continuara profesionalizando y que se unificaran las tem\u00e1ticas generales y la t\u00e9cnica de esta m\u00fasica. En conclusi\u00f3n , estos locales consiguieron hacer del Flamenco un estilo musical serio como otro cualquiera y permitieron que comenzara a desarrollarse nuestro arte . \u00a1Feliz d\u00eda flamencos! La \u00f3pera flamenca - 19/03/2024 Despu\u00e9s de los caf\u00e9s cantantes, el Flamenco comenz\u00f3 a expandirse y los espect\u00e1culos se llevaron a los teatros y plazas de toros y se empezaron a llamar \u00ab \u00d3pera flamenca \u00bb. En la \u00f3pera flamenca se dejaron de lado los palos m\u00e1s jondos como la seguiriya o el martinete, lo cual fue bastante criticado por los puristas, y se empezaron a desarrollar cantos m\u00e1s alegres y ligeros como los cantes de ida y vuelta (guajiras, rumbas\u2026) o las canti\u00f1as (alegr\u00edas, mirabr\u00e1s\u2026). Mientras tanto, Federico Garc\u00eda Lorca y Manuel de Falla convocaron un concurso de cante jondo en Granada en el 1922 para intentar rescatar el flamenco puro que pensaban que se estaba perdiendo por culpa de la \u00f3pera flamenca. No tuvo mucho \u00e9xito porque no lleg\u00f3 a calar entre la gente, pero lo m\u00e1s importante fue la victoria de un ni\u00f1o sevillano de ocho a\u00f1os que acab\u00f3 pasando a la historia con el nombre de Manolo Caracol . En definitiva , aunque fue una \u00e9poca en la que se quedaron apartados los cantes m\u00e1s jondos (que son los que m\u00e1s me gustan), fue tambi\u00e9n necesaria para el avance del resto de palos que llegaron a tener la misma importancia que los puros. Adem\u00e1s esta fue la Edad de Oro de nuestra m\u00fasica que lleg\u00f3 a contar con artistas tan importantes como Antonio Chac\u00f3n, Manuel Torre, La Ni\u00f1a de los Peines y Manolo Caracol. Hasta aqu\u00ed el art\u00edculo de hoy, \u00a1Feliz d\u00eda flamencos! El Flamenco en el Franquismo - 20/03/2024 Cuando la Guerra Civil azot\u00f3 a nuestro pa\u00eds, much\u00edsimos flamencos importantes murieron o se exiliaron. Esto ocurri\u00f3 porque la gran mayor\u00eda de artistas apoyaban a la Rep\u00fablica , cuya intenci\u00f3n era ayudar al pueblo, de quien era nuestra m\u00fasica. Esto supuso un gran retraso en el Flamenco, ya que no hab\u00edan figuras importantes que pudieran seguir con el avance. Esto dur\u00f3 toda la Guerra Civil, la posguerra y los primeros a\u00f1os del franquismo, donde estaba mal visto el Flamenco porque las autoridades no ten\u00edan claro si podr\u00eda afectar o no a la conciencia nacional . Al final, nuestra m\u00fasica acab\u00f3 convirti\u00e9ndose en uno de los grandes s\u00edmbolos espa\u00f1oles, lo que hizo que se empezara a conocer fuera de aqu\u00ed, pero que a su vez hiciera que las grandes estrellas se convirtieran en esclavos y fueran obligados a cantar donde fuera y cuando fuera a los empresarios que se enriquecieron. Aun as\u00ed desde los a\u00f1os 60 hasta la transici\u00f3n, aparecieron artistas como Lole y Manuel , Enrique Morente o El Lebrijano entre muchos otros que se opusieron al r\u00e9gimen a trav\u00e9s de la m\u00fasica y crearon letras reivindicativas contra el franquismo. Espero que os haya gustado el art\u00edculo. \u00a1Feliz d\u00eda flamencos!","title":"Blog"},{"location":"blog/#blog","text":"","title":"Blog"},{"location":"blog/#los-cafes-cantantes-18032024","text":"Los caf\u00e9s cantantes eran unos locales que estaban de moda a mediados del siglo XIX en Espa\u00f1a donde la gente que iba de noche beb\u00eda y ve\u00eda espect\u00e1culos musicales . Aqu\u00ed en Andaluc\u00eda aprovechamos la gran afluencia de visitantes por estos locales en esta \u00e9poca para empezar a profesionalizar el Flamenco . Silverio Franconetti abri\u00f3 en Sevilla el primer caf\u00e9 cantante flamenco alrededor del 1880, donde comenz\u00f3 a crearse la figura del cantaor profesional que consigui\u00f3 dejar de estar en segundo plano. En algunos cantes como en las malague\u00f1as o las grana\u00ednas se separaron del baile para cantarse en un comp\u00e1s libre que permite que el cantaor se luzca al m\u00e1ximo. El Flamenco tuvo mucho \u00e9xito en estos caf\u00e9s y la gente sigui\u00f3 interes\u00e1ndose por \u00e9l, lo que hizo que se continuara profesionalizando y que se unificaran las tem\u00e1ticas generales y la t\u00e9cnica de esta m\u00fasica. En conclusi\u00f3n , estos locales consiguieron hacer del Flamenco un estilo musical serio como otro cualquiera y permitieron que comenzara a desarrollarse nuestro arte . \u00a1Feliz d\u00eda flamencos!","title":"Los caf\u00e9s cantantes - 18/03/2024"},{"location":"blog/#la-opera-flamenca-19032024","text":"Despu\u00e9s de los caf\u00e9s cantantes, el Flamenco comenz\u00f3 a expandirse y los espect\u00e1culos se llevaron a los teatros y plazas de toros y se empezaron a llamar \u00ab \u00d3pera flamenca \u00bb. En la \u00f3pera flamenca se dejaron de lado los palos m\u00e1s jondos como la seguiriya o el martinete, lo cual fue bastante criticado por los puristas, y se empezaron a desarrollar cantos m\u00e1s alegres y ligeros como los cantes de ida y vuelta (guajiras, rumbas\u2026) o las canti\u00f1as (alegr\u00edas, mirabr\u00e1s\u2026). Mientras tanto, Federico Garc\u00eda Lorca y Manuel de Falla convocaron un concurso de cante jondo en Granada en el 1922 para intentar rescatar el flamenco puro que pensaban que se estaba perdiendo por culpa de la \u00f3pera flamenca. No tuvo mucho \u00e9xito porque no lleg\u00f3 a calar entre la gente, pero lo m\u00e1s importante fue la victoria de un ni\u00f1o sevillano de ocho a\u00f1os que acab\u00f3 pasando a la historia con el nombre de Manolo Caracol . En definitiva , aunque fue una \u00e9poca en la que se quedaron apartados los cantes m\u00e1s jondos (que son los que m\u00e1s me gustan), fue tambi\u00e9n necesaria para el avance del resto de palos que llegaron a tener la misma importancia que los puros. Adem\u00e1s esta fue la Edad de Oro de nuestra m\u00fasica que lleg\u00f3 a contar con artistas tan importantes como Antonio Chac\u00f3n, Manuel Torre, La Ni\u00f1a de los Peines y Manolo Caracol. Hasta aqu\u00ed el art\u00edculo de hoy, \u00a1Feliz d\u00eda flamencos!","title":"La \u00f3pera flamenca - 19/03/2024"},{"location":"blog/#el-flamenco-en-el-franquismo-20032024","text":"Cuando la Guerra Civil azot\u00f3 a nuestro pa\u00eds, much\u00edsimos flamencos importantes murieron o se exiliaron. Esto ocurri\u00f3 porque la gran mayor\u00eda de artistas apoyaban a la Rep\u00fablica , cuya intenci\u00f3n era ayudar al pueblo, de quien era nuestra m\u00fasica. Esto supuso un gran retraso en el Flamenco, ya que no hab\u00edan figuras importantes que pudieran seguir con el avance. Esto dur\u00f3 toda la Guerra Civil, la posguerra y los primeros a\u00f1os del franquismo, donde estaba mal visto el Flamenco porque las autoridades no ten\u00edan claro si podr\u00eda afectar o no a la conciencia nacional . Al final, nuestra m\u00fasica acab\u00f3 convirti\u00e9ndose en uno de los grandes s\u00edmbolos espa\u00f1oles, lo que hizo que se empezara a conocer fuera de aqu\u00ed, pero que a su vez hiciera que las grandes estrellas se convirtieran en esclavos y fueran obligados a cantar donde fuera y cuando fuera a los empresarios que se enriquecieron. Aun as\u00ed desde los a\u00f1os 60 hasta la transici\u00f3n, aparecieron artistas como Lole y Manuel , Enrique Morente o El Lebrijano entre muchos otros que se opusieron al r\u00e9gimen a trav\u00e9s de la m\u00fasica y crearon letras reivindicativas contra el franquismo. Espero que os haya gustado el art\u00edculo. \u00a1Feliz d\u00eda flamencos!","title":"El Flamenco en el Franquismo - 20/03/2024"},{"location":"historiadelflamenco/","text":"Historia del Flamenco Se cree que el g\u00e9nero flamenco surgi\u00f3 a finales del siglo XVIII en ciudades y villas agrarias de la Baja Andaluc\u00eda , destacando Jerez de la Frontera como primer vestigio escrito de este arte . Existen hip\u00f3tesis que apuntan a la influencia en el flamenco de tipos de baile provenientes del subcontinente indio (lugar de origen del pueblo gitano ). De todas las hip\u00f3tesis sobre su origen, la tesis m\u00e1s extendida es la que expone el origen diverso desde los romances cantados castellanos hasta la m\u00fasica de los moriscos o la sefard\u00ed. El mestizaje cultural que por entonces se dio en Andaluc\u00eda (oriundos, musulmanes , castellanos) propici\u00f3 su creaci\u00f3n. De hecho, ya exist\u00eda en la regi\u00f3n de Andaluc\u00eda su germen mucho antes de que los gitanos llegaran, teniendo tambi\u00e9n en cuenta que hab\u00eda gitanos en otras regiones de Espa\u00f1a y de Europa, pero el flamenco fue \u00fanicamente cultivado por los que se encontraban en Andaluc\u00eda.","title":"Historia del Flamenco"},{"location":"historiadelflamenco/#historia-del-flamenco","text":"Se cree que el g\u00e9nero flamenco surgi\u00f3 a finales del siglo XVIII en ciudades y villas agrarias de la Baja Andaluc\u00eda , destacando Jerez de la Frontera como primer vestigio escrito de este arte . Existen hip\u00f3tesis que apuntan a la influencia en el flamenco de tipos de baile provenientes del subcontinente indio (lugar de origen del pueblo gitano ). De todas las hip\u00f3tesis sobre su origen, la tesis m\u00e1s extendida es la que expone el origen diverso desde los romances cantados castellanos hasta la m\u00fasica de los moriscos o la sefard\u00ed. El mestizaje cultural que por entonces se dio en Andaluc\u00eda (oriundos, musulmanes , castellanos) propici\u00f3 su creaci\u00f3n. De hecho, ya exist\u00eda en la regi\u00f3n de Andaluc\u00eda su germen mucho antes de que los gitanos llegaran, teniendo tambi\u00e9n en cuenta que hab\u00eda gitanos en otras regiones de Espa\u00f1a y de Europa, pero el flamenco fue \u00fanicamente cultivado por los que se encontraban en Andaluc\u00eda.","title":"Historia del Flamenco"},{"location":"sobrenosotros/","text":"Sobre Nosotros Buenas, soy Juan Garc\u00eda , un flamenco de Jerez de la Frontera . Amo el flamenco y las cositas de mi tierra as\u00ed que me gustar\u00eda compartirlas con todos vosotros, para que pod\u00e1is entender un poco m\u00e1s nuestra cultura . Toco el piano , la guitarra , el caj\u00f3n y canto . La intenci\u00f3n de mi web es compartir art\u00edculos sobre la Historia del flamenco , los artistas m\u00e1s influyentes, nuevos discos o temas, espect\u00e1culos importantes\u2026 En resumen, la intenci\u00f3n es que todo aquel que ame este arte pueda leer sobre \u00e9l e informarse sobre lo que est\u00e1 pasando en la actualidad del flamenco y que los que no lo conozcan, puedan meterse un poco m\u00e1s en nuestro mundillo . Seguidme en mis redes sociales para estar atentos a las novedades de mi web BIENVENIDO A LA COMUNIDAD DE LA FRAGUA A LOS TABLAOS","title":"Sobre Nosotros"},{"location":"sobrenosotros/#sobre-nosotros","text":"Buenas, soy Juan Garc\u00eda , un flamenco de Jerez de la Frontera . Amo el flamenco y las cositas de mi tierra as\u00ed que me gustar\u00eda compartirlas con todos vosotros, para que pod\u00e1is entender un poco m\u00e1s nuestra cultura . Toco el piano , la guitarra , el caj\u00f3n y canto . La intenci\u00f3n de mi web es compartir art\u00edculos sobre la Historia del flamenco , los artistas m\u00e1s influyentes, nuevos discos o temas, espect\u00e1culos importantes\u2026 En resumen, la intenci\u00f3n es que todo aquel que ame este arte pueda leer sobre \u00e9l e informarse sobre lo que est\u00e1 pasando en la actualidad del flamenco y que los que no lo conozcan, puedan meterse un poco m\u00e1s en nuestro mundillo . Seguidme en mis redes sociales para estar atentos a las novedades de mi web BIENVENIDO A LA COMUNIDAD DE LA FRAGUA A LOS TABLAOS","title":"Sobre Nosotros"}]}